[宗教研究] 輕裝大衛點樣打敗重裝哥利亞？

兩條繩一塊布都得，好難以致信

會唔會加支棍仔？

大衛個投石好撚似襪加雀巢咖啡

我就唔信大衛較膽行咁近喇

投石索是人類歷史上最古老的遠程武器之一 歷史可追溯至公元前一萬年。聖經中描寫大衛使用投石索發射的石頭集中了巨人歌利亞的額頭，將其打敗。希臘就有句諺語：裝備整齊的重裝步兵最害怕的不是同樣強大的對手，而是衣衫僂爛的投石手。

原文網址：

隨手撕自己件衫，搞到衣衫襤褸

風水輪流轉，以色列人之道還於彼身

但歌利亞這麼高大，把以色列人嚇壞了。他身高超過9尺（約3米），身邊有個士兵給他拿盾牌。

有些士兵去告訴掃羅王，大衛想跟歌利亞決鬥。但掃羅告訴大衛：“你不能出去跟這個非利士人決鬥。你不過是個孩子，他卻身經百戰。”大衛回答說：“曾有大熊和獅子抓着我父親的羊，我卻把牠們打死。這個非利士人也要像那些野獸一樣。耶和華必定會幫助我的。”於是掃羅說：“你去吧，願耶和華與你同在。”

屌撳錯負皮